{
    "question": "Jelaskan\u00a0proses pembentukan basidiospora !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\u00a7 Hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid (n) berkecambah dari basidiospora. Kedua hifa ini saling bersinggungan.<br><br>\u00a7 Plasmogami terjadi antara hifa (+) dan hifa (-) sehingga inti salah satu hifa pindah ke hifa lainnya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yang berpasangan (dikariotik).\u00a0<br><br>\u00a7 Hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik.\u00a0<br><br>\u00a7 Miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang disebut basidiokarp.\u00a0<br><br>\u00a7 Pada ujung-ujung hifa basidiokarp terjadi kariogami sehingga membentuk basidium yang berinti diploid (2n).\u00a0<br><br>\u00a7 Inti diploid dalam basidium akan membelah secara meioisis menjadi empat inti yang haploid (n).\u00a0<br><br>\u00a7 Basidium membentuk empat tonjolan yang disebut sterigma pada ujungnya.\u00a0<br><br>\u00a7 Satu inti haploid pada basidium kemudian masuk ke dalam salah satu sterigma dan berkembang menjadi basidiospora.\u00a0<br><br>\u00a7 Jika basidiospora terlepas dari basidium dan jatuh pada tempat yang sesuai, akan tumbuh menjadi hifa yang haploid.\u00a0<br></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid(n) berkecambah dri basidiospora .kedua hifa ini saling bersinggungan.<br>plasmogami terjadi diantara hifa(+) dan hifa (-) sehingga salah satu inti hifa pindah kehifa yg lainya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yg berpasangan\u00a0<br>hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik\u00a0<br>miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang dsbt dgn basidiokrap\u00a0<br>pd ujung\"hifa basidiokrap terjadi kariogrami sehingga membentuk basidium yg berinti dploid(2n)\u00a0<br>inti dploid pd basidium akn membelah scr meioisis mjd 4 inti hploid(n)\u00a0<br>basidium mmbentk 4 tojolan yg dsbt sterigma pd ujungnya\u00a0<br>satu inti haploid pd basidium kemudian masuk kedlam slah satu sterigma dn berkembang mjd basidiospora\u00a0<br>jka basidiospora terlpas dri basidium dn jtuh pd tempat yg sesuai akn tumbuh mjd hifa haploid\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-kemampuan-jamur-untuk-bereproduksi-secara-seksua-434",
            "question": "jelaskan mengapa kemampuan jamur untuk bereproduksi secara seksual dan aseksual merupakan suatu bentuk adaptasi yang menguntungkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena reproduksi jamur secara aseksual yaitu dengan spora dapat memperbanyak jumlah keturunan jamur, daripada reproduksi seksual,dan reproduksi aseksual dapat dilakukan hanya satu induk/sendiri,dan\u00a0\u00a0hasil reproduksi aseksual tidak mejamin adanya persamaan genetik pada sel selanjutnya tetapi dapat menghasilkan keturunan terbaik.dan reproduksi secara aseksual dapat dilakukan secara kloning yaitu menggabungkan individu-individu yang memiliki DNA sama.jika secara seksual keuntungannya yaitu keturununan jamur memiliki sifat genetika yang hampir sama dengan kedua induknya tetapi tidak dapat menghasilkan keturunan terbaik selain itu melalui reproduksi seksual jamur,jamur akan menghasilkan spesies baru(hasil dari perkawinan silang) dan tentunya adaptasi jamur dipengaruhi oleh genetika penyusun induknya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-akarbatangdaundan-bunga-tanaman-bambu-877",
            "question": "Bentuk akar,batang,daun,dan bunga tanaman bambu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "betuk akar serabut..<br>batang memiliki ruas (beruas)<br>daun berbentuk panjang dan memiliki 1 tilang daun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-tumbuhan-paku-yang-merugikan-893",
            "question": "Apa peran tumbuhan paku yang merugikan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "parasit. mengambil nutrisi di tumbuhan inangnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai tumbuhan parasit :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-variasi-dan-evolusi-611",
            "question": "Bagaimana hubungan variasi dan evolusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kesimpulanya :\u00a0Semakin banyak makluk hidup melakukan evolusi maka semakin banyak pula variasi makluk hidup tersebut atau sebaliknya semakin banyak variasi di suatu komunitas maka Semakin cepat mahluk hidup berevolusi.<br><br>Evolusi<span>\u00a0</span><span>berarti perubahan pada sifat-sifat terwariskan suatu\u00a0</span>populasi\u00a0organisme<span>\u00a0dari satu generasi ke generasi berikutnya. Perubahan-perubahan ini disebabkan oleh kombinasi tiga proses utama: variasi, reproduksi, dan seleksi. Sifat-sifat yang menjadi dasar evolusi ini dibawa oleh\u00a0</span>gen<span>\u00a0yang diwariskan kepada keturunan suatu makhluk hidup dan menjadi bervariasi dalam suatu populasi. Ketika organisme bereproduksi, keturunannya akan mempunyai sifat-sifat yang baru. Sifat baru dapat diperoleh dari perubahan gen akibat\u00a0</span>mutasi<span>\u00a0ataupun transfer gen antar populasi dan antar spesies. Pada spesies yang\u00a0</span>bereproduksi secara seksual<span>, kombinasi gen yang baru juga dihasilkan oleh\u00a0</span>rekombinasi genetika<span>, yang dapat meningkatkan variasi antara organisme. Evolusi terjadi ketika perbedaan-perbedaan terwariskan ini menjadi lebih umum atau langka dalam suatu populasi.</span>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-coelenterata-disebut-sebagai-hewan-perut-berongga-502",
            "question": "Mengapa coelenterata disebut sebagai hewan perut berongga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coelenterata disebut hewan perut berongga karena bentuk tubuh dari hewan tersebut memiliki rongga didalam tubuhnya yang berfungsi sebagai perut untuk tempat pencernaan makanan dan pengedar sari makanan dan keluarnya sisa makanan hasil pencernaan.<br>Maka dari itu dilihat dari bahasa asal dari coelenterata yaitu dari bahasa Yunani yang berarti rongga perut.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "simaklah-bagian-bagian-jantung-pada-sistem-peredaran-darah-beriku-421",
            "question": "Simaklah bagian-bagian jantung pada sistem    peredaran darah berikut ini :\r\n(1) Atrium kanan\r\n(2) Atrium kiri\r\n(3) Ventrikel kanan\r\n(4) Ventrikel kiri\r\n(5) Paru-paru\r\nUrutan peredaran darah kecil adalah\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ventrikel kanan -&gt; paru-paru -&gt; arteri kiri",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2-5-1-3-4<br>itu menurut saya,kalo salah maaf ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-empat-macam-bentuk-susunan-sporangium-pada-daun-tumbuhan-756",
            "question": "Jelaskan empat macam bentuk susunan sporangium pada daun tumbuhan paku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(1) Sorus, yaitu sporangium yang terletak di permukaan daun.\u00a0<br><span>(2) Sinangium, yaitu sporangium yang terletak di ketiak daun.\u00a0</span><br><span>(3) Strobilus, yaitu kumpulan sporangium di ujung batang atau cabang batang.\u00a0</span><br><span>(4) Sporokarpium, yaitu sporangium yang terletak dalam badan buah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-macam-miselium-pada-basidiomycota-581",
            "question": "Sebutkan 3 macam miselium pada basidiomycota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Miselium pada basidiomycetes ada tiga jenis, yaitu:\nMiselium primer, adalah miselium berinti satu yang haploid dari basidospora/<br>Miselium sekunder adalah mselium berinti dua dan merupakan konjugasi dua miselium primer atau persatuan antara dua basidiospora.<br>Miselium tersier adalah miselium yang terdiri atas miselium sekunder\n yang telah terhimpun dan merupakan jaringan yang telah teratur pada \npermukaan basidiokarp dan yang menghasilkan basidiospora<em></em>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bagian-bagian-jantung-227",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bagian-bagian jantung ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Serambi Kiri = ruang dalam jantung yang berfungsi menerima O2 dari paru paru<br><br>Bilik kiri = ruang pada jantung yang berfungsi memompa darah yang kaya O2 ke seluruh tubuh<br><br>Serambi kanan = ruang pada jantung yang berfungsi sebagai penerima CO2 dari seleuruh tubuh<br><br>Bilik kanan = raung pada jantung yang berfungsi memompa darah CO2 ke paru paru<br><br>Katup jantung = sebagai sekat pemisah antara serambi dan bilik sehingga tidak terjadi percampuran darah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunga-melati-termasuk-tumbuhan-apa-monokotil-atau-dikotil-329",
            "question": "Bunga melati Termasuk tumbuhan apa ? Monokotil atau dikotil???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dikotil,karena bunga melati bercabang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DIKOTILkarena biasanya tumbuhan monokotil berbattang besar<br>seperti\u00a0 durian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}